Netflix《The Great Hack》 對政治文宣的啟示

以下係睇完Netflix The Great Hack
提出好幾點政治文宣啟示
純個人意見，一直以嚟都辛苦各位文宣巴絲打
不過我地可以做得更多

紀錄片講述一間SCL公司旗下嘅數據分析公司Cambridge Analytica 點樣操控選舉
包括美國總統大選 及 英國脫歐公投
佢地用Facebook提供嘅數據
模擬晒全美國，係全美國，所有人嘅意向
大概預計到邊一種人，例如like開邊啲content 邊啲page嘅人，會有咩取態
當中大部份人，係今日都難以用文宣改變立場

但入面提到
“The persuadable” 代表沉默的大多數
佢地為數不多，但係因為未有自己嘅意見/意向
所以絕對值得影響
講緊一個選舉，相差票數可能只係幾萬到幾十萬票
已經足以改變選舉結果
係香港，我地無呢堆數據，難以了解佢地邊啲人係無意見
但從日常社交媒體習慣當中，亦有可能留意到較少share，較少係group 討論近黎事件嘅人
個堆人係最值得用文宣進攻

「政治 條例嘢唔關我事」
「要搞就搞民生」
「你地點做都冇用」
「你唔好咁激動」

呢啲聽埋聽埋嘅取態必定代表緊某幾類人，即使大家都好憎聽到
但聽返黎大概會知道呢群人嘅取態

正如早前嘅人
「十八種建制」

都係了解文宣路向嘅方法

必須針對呢群不同”the persuadable”做片、圖
最明顯而又有效一定係散播恐懼同仇恨

必須以陰謀論主導

必須以潛意識關連圖騰化文宣

必須有大量能切合不同群體的短片內容

建議

一. 妖魔化一切高官及警察

香港文宣過份善良，大部分文宣均以事實主導
例如：「隻揪呀」佢真係講過，我再不斷重複其實係冇大作為
不能否認事實會對某群體有影響，但好一群人係唔畀個屎架
要明白打緊文宣戰，唔做奸人，就先輸一半
希拉莉於選舉期間，一直被以crooked Hillary 作標籤
中間兩個oo就如手銬，必定令人潛意識地放大其「不法」形象
當年佢嘅身體狀況，幾聲咳都會被放大，係一條短片內不停loop
不停以極速閃過字句深入影響受眾腦海
最近張建宗接受電療，如果係美國，早就被放大一千倍
搵返佢以往被人影過出入醫院，每次摸摸個鼻嘅片
不斷群眾suggest 佢已經唔適合做高官

林鄭而言亦一樣，要將佢嘅所有笑聲置入人民苦難短片之中
不斷以反問suggest 民眾佢仲適合嗎？

徐步高一案亦可以係好好嘅散播恐懼素材
唔需要指出真相，提供有修飾素材就已經足夠

二. 製作樓價地圖infographic video

綜合警暴與政治新聞
顯示每區樓盤受影響程度
「警察不理民生繼續開槍 租盤樓價繼續下跌」
必須將所有經濟內容針對高官同警察，甚至中方
大家都知道經濟樓價等等，係受不同因素影響
但人民必定會將內容扣上某個群體身上
最常見就係扣去示威者身上
因為好多時都係莫須有，唔使證據只要suggest connection 已經足夠

三. 必須係短片，必須有旁白

大部分文宣都忽略聲音對民眾嘅影響
一條高官講嘢嘅片底聲係好靜好細嘅空間聲
同係好多喊聲槍聲嘅空間已經好唔同
大部分廢老睇片都會開好撚大聲
一嚟自己撞聾，二嚟迫身邊嘅人聽
所以一定要有聲！
如果大家自間把聲好似某個名人
亦會有一定嘅加乘
呢樣嘢係絕對值得試

呢啲絕對係FAKE NEWS

我支持真相真理
但真相係需要長時間先可以得到證明
等待歷史進程係過份被動
只要係短期內影響中立人士
就已經足夠影響社會走向
切忌過份潔癖，必須散播恐懼同仇恨
同時不忘公民身分，傳播真實真相
唔好忘記係你身邊，一直無點出聲嘅佢地
唔圍爐，我地去開新嘅爐！

大家對文宣仲有咩諗法都可以討論下，小弟都亂up下

咩叫真真相：鏗鏘集 元朗黑夜

其實藍屍文宣好多野係誇大甚至係錯既資訊
呃左唔少唔會花時間睇資訊既人
其實我地可唔可以用番同一招去醜化黑警同政府？

例如：
「黑警食興奮劑」（用現場相+”內部通訊whatsapp”）
「中國就黎破產」（用中國經濟相關既新聞，吹到有咁大得咁大）
「中國想吞哂香港儲備，所以先立逃犯條例」（陰謀論）

對住on9仔就要用佢地既語言
姐係fake news同陰謀論

「作者」成日都搵到好多彈藥返黎
//
中共推出一項恐怖的新政，叫儲蓄換股權，簡單講，就係食晒十四億人的銀行存款。

《中共中央辦公廳 國務院辦公廳印發〈關於加強國有企業資產負債約束的指導意見〉的通知》第十五條：

「大力發展股權融資。完善交易所市場股權融資功能，改革股票發行制度，提升上市公司質量；加強對中小投資者權益的保護，增強投資者信心；按照投資者適當性原則，有序促進社會儲蓄轉化為股權投資，拓寬企業資本補充渠道；鼓勵私募股權投資基金等多元化投資主體發展，豐富股權融資市場投資者群體。（證監會、人民銀行、銀保監會按職責分工負責，完成時間：持續推進）」

程曉農分析：「把老百姓的儲蓄換成銀行的股權然後分利當股東，這就等於把自己的錢捐給銀行。此舉就是中共要吃老百姓，百姓的錢就是幫助銀行還爛賬，銀行垮了這些錢也就沒有了。中國是真缺錢了，不僅缺外匯，還缺人民幣。金融經濟不好的時候中共就在琢磨老百姓兜裏的錢，割韭菜停不下來。百姓的錢帶不走取不出也藏不了，十分悲催。中國不能少了美國這個市場，一帶一路是沒有用的。」

可想而知大陸經濟有幾大鑊。
//

班老野最驚無錢退休

將成件事整合得好好

重點係要接觸到佢地 藍絲接收資訊既渠道好古怪

推

push

你既建議好多黃絲已經做緊啦
仲要好多自己都當咗真tim

Push

文宣都可以攻其弱點
如P2P借貸
三聚氰胺毒奶粉
毒食品
北京紅黃藍幼稚園
民居附近起垃圾場

Pish

實用教學。🍰 🍰 🍰

Facebook 人傳人
我地只要做到謠言滿天飛，總有一條入到其中一對耳

幫手黑化將來既yijin警察

[警世] 希望大家唔好縮

岩岩睇左 係對文宣方法一大啟示

我覺得大家要知like 藍c page係咩類人先 demographic個d一定要知